制度性歧視

相信大家都會留意到近日美國黑人George Floyd 被警察壓死後引爆既一連串問題，好多人話討回公道抗議合理，但就唔好暴動搶掠咁話.但我想講你知！美國黑人被奴役，壓搾，歧視左幾多年？由大三角貿易1450年開始，不斷有西非黑人被掠奪然後販賣到美洲.到今日，2020年.
美國立國於1776年，立國個陣昭告世界既「美國獨立宣言」入面，其中一個核心價值係「人人生而平等」，呢個概念其實係人類歷史入面係相當前衛嘅概念，並非自古有之. 但現實係！美國只係表面上既聲稱，傳統白人至上呢種落後既「種族優越論」其實由此到終到今日都陰魂不散！引致今日既美國暴動，壓抑左近600年既不公義！一舉引爆！你話黑人暴力？你睇下美國點對D黑人啦！比起打爛櫥窗搶掠，相比美國既制度暴力，種族歧視.真係蚊比同牛比.美國手足加油！一齊追求更公義既世界.

Drain you of your sanity
Face the thing that should not be

黑人做到總統，美國個制度真係好暴力

多謝講人話

奧巴馬又係太左膠，同埋係佢治下使用無人機殺人無數.一樣還一樣，唔使咁激動住.